ศธ.พร้อมแก้ปัญหาจีพีเอ ส่งคืนทบวงฯทัน29เม.ย.

วันพฤหัสบดีที่ 27 เมษายน พ.ศ.2543
ศธ.พร้อมแก้ปัญหาจีพีเอ ส่งคืนทบวงฯทัน29เม.ย.

ศธ.เผยกรณีส่งค่า GPA และPR ให้ทบวงไปแล้วนั้น ขณะนี้ยังไม่ได้รับการตอบกลับถึงเรื่องผิดพลาดจากทบวงแต่อย่างใด 
ชี้หากเกิดปัญหาก็พร้อมแก้ไขให้ทันภายใน 29 เมษายน แน่นอน

นางสาวกัญจนา ศิลปอาชา รัฐมนตรีช่วยว่าการกระทรวงศึกษาธิการ (ศธ.)เปิดเผยจากกรณีที่ศูนย์สารสนเทศ 
ของ ศธ. ได้ส่งข้อมูล GPA และPR ของนักเรียนไปยังทบวง มหาวิทยาลัยตั้งแต่วันที่ 
25 เมษายน 2543 แล้วนั้น จนถึงขณะนี้ ทาง ทบวงยังไม่ได้แจ้งมายังกระทรวงศึกษาธิการว่ามีข้อผิดพลาดอย่างไรบ้าง

 แต่ทว่าหากมีข้อผิดพลาดทาง ศธ.จะเร่งแก้ไข และส่งกลับให้ทบวงภายในวันที่ 29 เมษายน 
นี้ ทั้งนี้ คาดว่าไม่น่ามีปัญหาอะไร เพราะมีการเตรียมการมาเป็นอย่างดี ทั้งเจ้าหน้าที่ของกรม 
โรงเรียน และศูนย์สารสนเทศ อย่างไรก็ตาม ตนยังไม่วางใจ เพราะกระบวนการสอบเข้ามหาวิทยาลัยยังไม่สิ้นสุด 


นายจรูญ ชูลาภ อธิบดีกรมอาชีวศึกษา กล่าวถึง กรณีที่สำนักทดสอบกลางทบวงระบุว่ามีนักเรียนสังกัดอาชีวะ 
จำนวนหนึ่งเรียนจบ 2 หลักสูตร ทำให้มีค่า GPA 2 ตัวจึงเกิดความสับสนว่าจะใช้GPA 
ตัวใดนั้น ตนขอชี้แจงว่านักเรียนที่มีค่า GPA 2 ตัวนั้น จะมีใบ รบ. 2 ใบจริง เนื่องจากจบหลักสูตร 
2 หลักสูตร ดังนั้น จึงเป็นสิทธิของนักเรียนที่จะใช้ใบ รบ.ของหลักสูตรใดไปสมัครก็ได้ 
เชื่อว่านักเรียนคงจะเลือกใบ รบ.ที่มีค่า GPA สูงไปสมัคร 

Krungthep Turakij Newspaper
